http://www.compilemode.com/2015/09/show-alert-box-on-actionlink-click-in-mvc.html
https://1drv.ms/u/s!AtLLYSP1uyAiq1AcuSbfW7L9m4jn842
http://gwgoblogs.blogspot.com/2015/11/how-to-install-sql-server-2012-step-by.html
https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=5842
https://www.mssqltips.com/sqlservertip/2694/getting-started-with-sql-server-2012-express-localdb/
http://www.w3schools.com/boostratp
http://speckboy.com/2014/05/16/free-boostrap-admin-themes/
msdn.microsoft.com/en-us/library/dd381412(v=vs.108).aspx
https://github.com/jiji262/
https://www.entityframeworktutorial.net/code-first/code-based-migration-in-code-first.aspx

konpensasi
5530 7705 3917 5006 6285


perbedaan pembuatan projek
#web.empty = kosong sama sekali
#web.empty dengan form = kosong tapi ada form
#web.empty dengan mvc = kosong tapi struktur sudah mvc
#web mvc = sudah tersedia isi controller model dan view



pertama dilakukan
1. membuat project baru
#new->project->other project types->visual studio->blank solution->NewASP.MVC.Untukpemula
2.membuat folder dengan nama BAB1
#klik kanan ->solution->add->folder solution->BAB1
3.membuat project baru dalam sebuah folder
#klik kanan ->new Project->c#->web->asp.net web aplication->ASPPERTAMAKU->




menambahkan database
1. buat folder default untuk database yaiut App_Data
#klik kanan->add->add folder.asp.net->App_Data
2. membuat database
#klik kanan folder App_Data->Add->New Item->Data->sql server database

error : 50
jika tidak bisa otomatis menambahkan database koneksikan dulu database di view -> sql server object exploler

3. membuat table 
klik 2x nama database akan muncul server exploler
klik kanan table ->new table
defult database struktur
#CREATE TABLE [dbo].[Table]
(
	[Id] INT NOT NULL PRIMARY KEY
)
edit menjadi
#CREATE TABLE [dbo].[Divisi]
(
	[DivisiID] INT NOT NULL PRIMARY KEY, 
    [NamaDivisi] NVARCHAR(50) NULL
)
klik update
#CREATE TABLE [dbo].[Pegawai]
(
	[NIP] NVARCHAR(13) NOT NULL PRIMARY KEY, 
    [DivisiID] INT NOT NULL, 
    [Nama] NVARCHAR(50) NULL, 
    [Alamat] NVARCHAR(150) NULL, 
    [TanggalLahir] DATETIME NULL, 
    CONSTRAINT [FK_Pegawai_ToDivisi] FOREIGN KEY ([DivisiID]) REFERENCES [dbo].[Divisi]([DivisiID]) 
)

4. membuat model
a. database first
klik kanan folder model ->add->new item->data->entity>PegawaiModel
PegawaiModel.Context.cs
divisi.cs
login.cs
Pegawai.cs
2 ini adalah nama masing2 model yang berada dalam database
5. membuat class pada model
klik kanan folder model-->add->class->PegawaiViewModel.cs
maka akan terbentuk 
5. membuat controller
folder controller->add->controller->empty->homecontroller
6. membuat view 
a.membuat view terkoneksi dengan controller 
views->home->add->views
7. Blok Kode
<?php ?>
<% %>
@{   }
contoh
a
jumlah @bil1 @bil2 adalah @hasil
b
@{string heading1="title";   }
<hi class="@heading1"> Halaman Index</h1>
8.komentar
@*..*@

9. Dashboard
extract dashboard copykan 4 folder ke project pegawai.web

10. latihan

11. membuat controller dari model devisi

12. membuat controller dari model karyawan
db.Entry(karyawan).State = EntityState.Modified;
13.asp.net identity (untuke keamanan)
a.install package
microsoft.aspnet.idendtity.entityframework
microsoft.aspnet.identity.core
microsoft.aspnet.identity.owin
b.persiapan database
web.config tambahkan connection string
<add name="DefaultConnection" connectionString="Data source=(LocalDB)\MSSQLLocalDB;AttachDbFilename=&quot;
      |DataDirectory|\PegawaiDB.mdf&quot;;Initial Catalog=&quot;PegawaiDB&quot;;
      Integrated Security=True" providerName="System.Data.SqlClient" />
c. membuat model
accountViewModel.cs
ManageViewModel.cs
identityModels.cs
d. membuat controller
Account controller
managecontroller
* ada erro user dan owin
solved
buat class di app_start dengan nama identityconfig.cs
install package "Microsoft.Owin.Host.SystemWeb" di package manager


#uji coba ada error
No assembly found containing an OwinStartupAttribute.
tambahkan di app setting web.config
<add key="owin:AppStartup" value="Pegawai.Web.App_Start.Startup"/>


migration database
Enable-Migrations -ContextTypeName Pegawai.Web.Models.ApplicationDbContext
Add-Migration Pegawai.Web.Models.ApplicationDbContext
Update-Database


KETIKA REGISTRASI ADA ERROR 2 HARI MASALAHNYA DI CONNETION STRING
 <add name="DefaultConnection" connectionString="Data Source=(LocalDb)\MSSQLLocalDB;
         AttachDbFilename=|DataDirectory|\PegawaiDB.mdf;
         Initial Catalog=PegawaiDB;Integrated Security=True" 
         providerName="System.Data.SqlClient" />  
   
#uji coba login
a.tambahkan code di master_loyout paling atas sebelum html
agar pertama kali akses program yang muncul menu login
@if (!Request.IsAuthenticated)
{
    {
        Response.Redirect("~/Account/Login");
    }
}
b. edit dropdown logout menjadi
<!-- start: User Dropdown -->
                        <li class="dropdown">
                            <a class="btn dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" href="#">
                                <i class="halflings-icon white user"></i> @User.Identity.Name
                                <span class="caret"></span>
                            </a>
                            <ul class="dropdown-menu">
                                <li class="dropdown-menu-title">
                                    <span>Account Settings</span>
                                </li>
                                <li><a href="#"><i class="halflings-icon user"></i> Profile</a></li>
                                <li><a href="@Url.Action("LogOff", "Account")"><i class="halflings-icon off"></i> Logout</a></li>
                            </ul>
                        </li>
                        <!-- end: User Dropdown -->
agar tampil nama ketika sukses login



14. Membuat RolesControler 
di buat untuk membuat hak akses / konfigurasi user akses
    